# Transcript of Pepper&Carrot Episode 27 [fr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titre|1|False|Épisode 27 : L'Invention de Coriandre

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Écriture|2|True|COURONNEMENT DE SA MAJESTÉ
Narrateur|1|False|Qualicity, dans l'après-midi
Tailleur|4|False|S'il vous plaît , Princesse Coriandre...
Tailleur|5|False|Pourriez-vous arrêter de bouger autant ?
Coriandre|6|False|D'accord, d'accord...
Tailleur|7|False|Il nous reste peu de temps et le couronnement commence dans trois heures.
Coriandre|8|False|...
Écriture|3|False|LA REINE CORIANDRE
<hidden>|0|False|Translate “Her Majesty’s Coronation” and “Queen Coriander” on the banner on the building (in the middle). The other text boxes will update automatically (they are clones).
<hidden>|0|False|NOTE FOR TRANSLATORS
<hidden>|0|False|You can strech the scroll and translate “Qualicity” to “City of Qualicity”.
<hidden>|0|False|NOTE FOR TRANSLATORS

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Coriandre|1|True|Vous savez...
Coriandre|2|False|je pensais encore à la sécurité...
Coriandre|3|True|Tant de jeunes reines et rois ont été assassinés lors de leur couronnement.
Coriandre|4|False|Ma famille n'a pas été épargnée.
Coriandre|5|True|Et maintenant, dans quelques heures, nous recevrons des milliers d'invités venant du monde entier, et je serai le centre d'attention.
Pepper|7|True|Ne t'inquiète pas, Coriandre.
Coriandre|6|False|J'ai vraiment, vraiment peur !
Pepper|8|True|On va suivre notre plan.
Pepper|9|False|Shichimi et moi serons tes gardes du corps, tu te souviens ?
Shichimi|10|True|Exactement.
Shichimi|11|False|Tu devrais faire une pause et penser à autre chose.
Coriandre|12|False|OK.
Coriandre|13|False|Hé ! Et si je vous montrais ma dernière invention ?
Tailleur|14|False|...
Coriandre|15|True|C'est en bas, dans mon atelier.
Coriandre|16|False|Suivez-moi.

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Coriandre|1|False|Vous allez bientôt comprendre pourquoi je voulais construire celui-ci.
Coriandre|2|False|Ça concerne mes inquiétudes au sujet du couronnement.
Coriandre|3|False|Laissez-moi vous présenter ma nouvelle invention...
Robot Psychologue|5|False|Hello, world !
Robot Psychologue|6|False|Je suis votre ROBOT PSYCHOLOGUE. Bip, Bip !
Robot Psychologue|7|False|Veuillez vous allonger sur mon divan pour une séance gratuite.
Son|4|False|Clic !
Son|8|False|Tap !

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Coriandre|14|False|Il envoie une décharge électrique dès qu'il détecte qu'on ment .
Coriandre|1|True|Alors, vous en dites quoi ?
Coriandre|2|False|Vous voulez essayer ?
Pepper|3|True|Bah.
Pepper|4|True|Pas besoin.
Pepper|5|False|Je n'ai aucun problème psychologique.
Son|17|True|G
Pepper|11|False|HÉ, C'EST QUOI LE PROBLÈME AVEC TON ROBOT ?!
Coriandre|12|True|Désolée !
Coriandre|13|False|Je n'arrive toujours pas à corriger ce bug.
Pepper|15|False|Mentir ?!
Pepper|16|False|Mais je n'ai jamais menti de toute ma VIE !
Pepper|22|True|C'EST...
Pepper|23|True|PAS...
Pepper|24|False|DRÔLE !!!
Son|18|True|Z|nowhitespace
Son|19|True|Z|nowhitespace
Son|20|True|T|nowhitespace
Son|21|False|!|nowhitespace
Son|6|True|G
Son|7|True|Z|nowhitespace
Son|8|True|Z|nowhitespace
Son|9|True|T|nowhitespace
Son|10|False|!|nowhitespace

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Shichimi|1|False|Drôle ? Non, bien sûr que non ! Désolée.
Coriandre|2|False|Hi, hi ! C'est vrai ! Pas drôle du tout !
Pepper|8|True|Ha...
Pepper|9|True|Ha...
Pepper|10|False|Ha.
Coriandre|11|True|OH NON !
Coriandre|12|False|Ma robe pour la cérémonie est fichue ! Mon tailleur va être furieux !
Coriandre|13|True|Vilain robot !
Coriandre|14|False|Je vais corriger ton bug pour de bon !
Pepper|15|False|ATTENDS !!!
Son|3|True|G
Son|4|True|Z|nowhitespace
Son|5|True|Z|nowhitespace
Son|6|True|T|nowhitespace
Son|7|False|!|nowhitespace

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Écriture|4|True|COURONNEMENT DE SA MAJESTÉ
Pepper|1|False|J'ai ma petite idée pour exploiter ce bug.
Son|2|False|Ting !
Narrateur|3|False|Dans la soirée...
Coriandre|11|False|Pepper, tu es une génie !
Pepper|12|True|Non, c'est toi.
Pepper|13|False|C'est ton invention !
Robot Psychologue|14|False|Suivant, je vous prie.
Robot Psychologue|15|True|Bonsoir,
Robot Psychologue|16|False|Prévoyez-vous un assassinat ce soir ?
Narrateur|17|False|À SUIVRE...
Son|6|True|G|nowhitespace
Son|7|True|Z|nowhitespace
Son|8|True|Z|nowhitespace
Son|9|False|T|nowhitespace
Écriture|10|False|!
Écriture|5|False|LA REINE CORIANDRE

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|5|True|Vous pouvez aussi devenir mécène de Pepper&Carrot et avoir votre nom inscrit ici !
Pepper|3|True|Pepper&Carrot est entièrement libre, gratuit, open-source et sponsorisé grâce au mécénat de ses lecteurs.
Pepper|4|False|Cet épisode a reçu le soutien de 1060 mécènes !
Pepper|7|True|Allez sur www.peppercarrot.com pour plus d'informations !
Pepper|6|True|Nous sommes sur Patreon, Tipeee, PayPal, Liberapay ...et d'autres !
Pepper|8|False|Merci !
Pepper|2|True|Le saviez-vous ?
Crédits|1|False|31 Octobre 2018 Art & scénario : David Revoy. Lecteurs de la version bêta : Amyspark, Butterfly, Bhoren, CalimeroTeknik, Craig Maloney, Gleki Arxokuna, Imsesaok, Jookia, Martin Disch, Midgard, Nicolas Artance, uncle Night, ValVin, xHire, Zveryok. Version française Traduction : Calimeroteknik, Nicolas Artance, Midgard, Valvin . Basé sur l'univers d'Hereva Créateur : David Revoy. Mainteneur principal : Craig Maloney. Écrivains : Craig Maloney, Nicolas Artance, Scribblemaniac, Valvin. Correcteurs : Willem Sonke, Moini, Hali, CGand, Alex Gryson . Logiciels : Krita 4.2-dev, Inkscape 0.92.3 sur Kubuntu 18.04. Licence : Creative Commons Attribution 4.0. www.peppercarrot.com
<hidden>|0|False|NOTE FOR TRANSLATORS Replace this section, e.g.: French version Translation: My Name. Proofreading: Other Name.
<hidden>|0|False|You can also translate this page if you want.
<hidden>|0|False|Beta readers help with the story, proofreaders give feedback about the text.
